練錦鴻: 不排除被告受政客宣傳 認為可以違法達義 批評有關想法是「歪理」

前年 11 月 16 日多區有人聲援理大，大批示威者在旺角聚集。一名 16 歲男學生被指參與暴動、投擲汽油彈企圖縱火、違反《禁蒙面法》及管有扳手。他早前承認暴動和企圖縱火罪，其餘兩罪獲控方不提證供起訴撤控。法官練錦鴻今（3日）於區域法院判處被告進入勞教中心，又指被告受到當時社會的學者及政客宣傳影響，認為可以違法達義，稱「要是犯者覺得可以達義，他的違法可以原諒」，並批評有關想法是「歪理」。

在迄今已裁決、審訊的暴動案件中，這名少年為年紀最小的認罪被告。

臨近開庭，負責案件的警員仍未到庭，法庭書記詢問主控方是否需要等待警員到達才開庭，主控則表示不需要，又指「遲到？我哋冇遲，你遲」，最終警員在開庭後約十分鐘方到達法庭。

法官指，被告聲稱案發時他持有的裝備及汽油彈均由街上的人傳來，但被告所穿的衣服和當時的暴力示威者相符，均是穿黑衣和黑褲，示威者亦設置路障阻礙警方執法。法官又說，雖然被告投擲汽油彈並無傷及他人，但卻令當時現場氣氛更緊張，助長了示威者，亦令警方的執法增添困難。

法官續指，對於極為年輕的罪犯，法庭判刑時最大的考慮是給予年輕人改過自身的機會；而根據青年罪犯條例，監禁是別無選擇下的最後選擇。法庭亦需平衡案件的嚴重性與被告的刑責是否相乎，判刑需保護社會大眾，防止同類型案件再次發生，強調「如果被告係成年人，法庭會毫不猶豫判處監禁。」

法官又說，被告雖然年輕，但是心智成熟的人，需要為其行為負責。法官續指，不排除被告當時是受到社會上有學者及政客宣傳，認為可以違法達義；但法律亦有清楚的釐定，是基本限制市民的規條，違法是否可能達義亦屬個別的理解。

法官續指，「要是犯者覺得可以達義，他的違法可以原諒，但這些都是歪理」，又指達義是主觀看法，每個人對達對義的想法都不同；而被告的所作所為必定是違法，因此他需接受違法的後果。

法庭認為判處感化並不適合，因未能清楚向大眾表達譴責的信息，認為住院式加上帶有輔導服務的量刑較為適合，終接受懲教署建議，判處被告進入勞教中心。

已經變了時事評論員

法庭認為判處感化並不適合，因未能清楚向大眾表達譴責的信息，認為住院式加上帶有輔導服務的量刑較為適合，終接受懲教署建議，判處被告進入勞教中心。

係咪半年度可以出嚟？

講緊工聯會？

yes

中共將法治搓圓按扁0既時候，而佢呢都狗官淨係識盲從中共0既“惡法”，佢咪等於做咗中共劊子手，仲懵然不知，正懵撚！

讀咁多書都係咁既思維

Rosa Parks

不排除練狗係畀狗屌生出嚟

不如去文匯報開個專欄

唔知孫中山有冇咩睇法?

綀狗

香港從來冇一日有民主過
追求民主化有咩問題？

【反觀外國】南非憲法法院大多數裁定，公民有權倡議反對惡法，不算煽惑

匪共：殺人放火係真理！法官都係臭老九。

你覺得佢唔知？

講緊中國人違法攻擊日本皇軍

法官爭上位對社會黎講真係一場災難

呢D人唔係好撚蠢，就係好撚狗賤

勞教好慘，懲教曱甴係咁肉體同精神折磨班囚友

unhealthy wind個friend?